1

POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ

NOTRE POLITIQUE DE

CONFIDENTIALITÉ EN UN COUP D’ŒIL

1. QUI SOMMES-NOUS ? Nous sommes BERSHKA FRANCE, S.A.R.L et BERSHKA

BSK ESPAÑA, S.A et nous traitons vos données à caractère personnel en qualité de

coresponsables du traitement. C’est-à-dire que nous assurons conjointement la prise en charge

du traitement et la protection de vos données personnelles. Plus d’infos.

2. POUR QUOI UTILISONS-NOUS VOS DONNÉES PERSONNELLES

? Entre autres finalités, nous utiliserons vos données (obtenues online ou personnellement) pour

gérer votre enregistrement comme utilisateur, gérer l’achat de produits ou de services,

répondre à vos questions ainsi que pour l’envoi de communications personnalisées, si vous le

souhaitez. Plus d’infos.

3. QUEL EST LE FONDEMENT DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES

PERSONNELLES ? Nous sommes compétents pour traiter vos données pour diverses

raisons. La plus importante est qu’elles sont nécessaires pour exécuter le contrat que vous avez

conclu avec nous lors de votre inscription et en faisant un achat ou en profitant d’un de nos

services ou fonctionnalités, bien qu’il y ait d’autres raisons qui nous autorisent à le faire, comme

l’intérêt de répondre à vos questions ou le consentement que vous nous avez donné pour vous

adresser nos newsletters, entre autres. Plus d’infos.

4. AVEC QUI PARTAGEONS-NOUS VOS DONNÉES ? Nous partageons vos

données avec des prestataires de services qui nous aident ou qui fournissent le support

nécessaire, que ce soient des entreprises du Groupe Inditex ou des collaborateurs externes avec

lesquels nous avons conclu un accord. Plus d’infos.

5. VOS DROITS. Vous disposez d’un droit d’accès, de rectification et de suppression de vos

données personnelles. Dans certains cas, vous avez aussi d’autres droits, par exemple le droit de

vous opposer au traitement de vos données ou le droit à la portabilité, dont une description plus

détaillée sera faite ci-dessous. Plus d’infos.

Nous vous invitons à lire notre Politique de confidentialité dans son intégralité pour bien

comprendre l’utilisation que nous ferons de vos données personnelles et les droits dont vous

disposez concernant celles-ci.

2

AVANT DE COMMENCER...

● Dans cette Politique de confidentialité, vous trouverez toutes les informations pertinentes appliquées

à l’utilisation que nous faisons des données à caractère personnel de nos clients et utilisateurs,

indépendamment du canal ou du moyen (en ligne ou physiquement) que vous utilisez pour interagir avec

nous.

● Pour obtenir des informations sur l’utilisation que nous faisons des cookies et des dispositifs similaires

susceptibles d’être installés sur les terminaux de nos clients et utilisateurs, nous vous recommandons de

consulter notre Politique en matière de cookies.

● Nous sommes transparents sur ce que nous faisons avec vos données, pour vous permettre de

comprendre les implications des traitements mis en œuvre ou les droits que vous avez sur vos données :

o Toute l’information est mise à votre disposition, de façon permanente, dans cette Politique de

confidentialité que vous pouvez consulter à votre gré et, de plus,

o Des informations concernant chaque traitement de vos données personnelles vous seront aussi

fournies au fur et à mesure que vous interagissez avec nous.

● Quelques noms que nous utiliserons dans cette Politique de confidentialité :

o Quand nous parlons de notre Plateforme, il s’agit en général d’un quelconque des canaux ou des

moyens, numériques ou personnels, que vous avez utilisé pour interagir avec nous. Les principaux

sont les suivants :

▪ Notre site web.

▪ Notre Appli, c’est-à-dire l’application mobile que vous avez téléchargé sur votre dispositif

ou celles que nous pouvons utiliser dans notre Plateforme.

▪ En personne, dans l’un de nos Magasins physiques.

1. QUI EST RESPONSABLE DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES

PERSONNELLES ?

Les responsables du traitement de vos données personnelles sont :

▪ BERSHKA FRANCE, S.A.R.L, société qui vend actuellement en France les produits de la marque

BERSHKA (ci-dessous, « BERSHKA FRANCE ») :

o Adresse postale: 22, Rue Bergère – 75009, Paris, France.

o E-mail du Délégué à la protection des données : dataprotection@bershka.com.

▪ BERSHKA BSK ESPAÑA, S.A, (ci-dessous, « BERSHKA ESPAGNE ») :

o Adresse postale: Avda. de la Diputación, Edificio Inditex, 15143, Arteixo (A Coruña), Espagne.

o E-mail du Délégué à la protection des données : dataprotection@bershka.com.

Autrement dit, tant BERSHKA FRANCE comme BERSHKA ESPAGNE (ci-dessous, conjointement « Nous » ou les

« Coresponsables du traitement »), sommes Coresponsables du traitement. C’est ainsi que, conjointement, nous

avons établi des directives et nous assurons la prise en charge du traitement et de la protection de vos données

personnelles.

3

2. POUR QUOI UTILISONS-NOUS VOS DONNÉES PERSONNELLES ?

Nous traiterons certaines de vos données en fonction des produits, des services ou des fonctionnalités dont vous

souhaitez disposer à chaque moment. En général, celles-ci seront les suivantes :

▪ vos données d’identification (par exemple, votre prénom, votre nom de famille, votre image, la langue et

le pays depuis lequel vous interagissez avec nous, les données de contact, etc.) ;

▪ l’information économique et de paiement (par exemple, vos données de paiement ou de carte de

paiement, l’information sur vos achats, vos commandes, vos retours, etc.) ;

▪ les données de connexion, de géolocalisation et de navigation (par exemple, les données de

localisation, le numéro d’identification du dispositif ou l’identifiant publicitaire, etc.) ;

▪ l’information commerciale (par exemple, si vous êtes abonné à notre newsletter),

▪ les données sur vos goûts et vos préférences.

des catégories spéciales de données pourraient s’avérer nécessaires (ex. : des données relatives à la santé

dans les cas où il serait nécessaire de gérer certains incidents tels que ceux en lien avec des produits

cosmétiques).Quand nous vous demandons de fournir vos données personnelles pour permettre votre accès à

l’une des fonctionnalités ou l’un des services de la Plateforme, n’oubliez pas que certaines cases seront marquées

comme obligatoires, puisqu’il s’agit de données dont nous avons besoin pour assurer le service en question ou

pour vous permettre d’accéder à cette fonctionnalité. Ainsi, si vous décidez de ne pas nous fournir ces données, il

est possible que votre enregistrement comme utilisateur ne puisse pas être conclu avec succès ou que vous ne

pourrez pas profiter de ces services ou de ces fonctionnalités.

Dans certains cas, il est possible qu’un tiers nous ait fourni des informations vous concernant en utilisant une

fonctionnalité ou un service sur la Plateforme, par exemple en vous envoyant une carte-cadeau ou en expédiant

une commande à votre adresse. Dans de tels cas, nous ne traiterons vos données que si elles sont pertinentes

pour cette fonctionnalité ou ce service, comme indiqué dans la présente Politique de confidentialité.

Dans d’autres cas, il est possible que nous collections des informations passivement, puisque nous sommes

susceptibles d’utiliser des outils de suivi comme des cookies de navigateurs et d’autres technologies similaires sur

notre Plateforme et dans les communications que nous vous envoyons.

En fonction de votre manière d’interagir avec notre Plateforme, vos données personnelles seront traitées pour les

finalités suivantes :

FINALITÉ En savoir plus

1. Pour gérer votre inscription

et votre identification comme

utilisateur de la Plateforme

Si vous décidez de vous inscrire comme utilisateur de notre Plateforme,

nous aurons besoin de traiter vos données pour vous identifier comme

utilisateur de celle-ci et pour vous permettre d’accéder aux différents

types de fonctionnalités, de produits et de services qui sont à votre

disposition en tant qu’utilisateur inscrit. Vous pouvez supprimer votre

compte d’utilisateur inscrit en nous contactant via le Service client.

Nous vous informons par la présente que les données que nous recueillons

concernant votre activité, qui ont été collectées par les différents canaux de

la Plateforme et qui incluent vos achats, resteront liées à votre compte afin

que l’ensemble des informations puisse être consulté en même temps.

Vous pouvez vous connecter ou vous identifier par l’intermédiaire d’un

réseau social ou d’un autre partenaire qui active ce service (login social)

lorsque cette option est disponible sur notre page de connexion, soit pour

lier la connexion à votre compte soit pour créer un nouveau compte. Dans

ce cas, vos identifiants de connexion, ainsi que votre nom et votre e-

mail/numéro de téléphone (une autorisation peut être requise) seront

importés depuis votre compte du réseau social ou du partenaire. En utilisant

4

FINALITÉ En savoir plus

cette option de connexion, ces tiers pourront nous transmettre des

informations complémentaires relatives à votre profil, notamment votre

nom, sexe, âge approximatif ou photo, conformément aux conditions

d’utilisation du réseau social/partenaire. Nous vous recommandons de lire

attentivement ces dernières. Sauf autorisation de votre part, nous ne

conservons pas ces données supplémentaires. De même, l’utilisation de

cette fonctionnalité peut impliquer l’envoi de certaines informations

concernant votre activité sur le réseau social ou avec le partenaire. Dans

tous les cas, nous vous recommandons de vérifier la configuration de vos

paramètres de confidentialité et les politiques de confidentialité du

partenaire ou réseau social afin de savoir comment ces tiers traitent vos

données.

En ce qui concerne votre identification sur notre Plateforme, plusieurs

méthodes peuvent être disponibles. Cependant il peut être nécessaire que

vous passiez par un processus qui vérifie que vous êtes le propriétaire des

données de contact que vous utilisez.

2. Pour la mise en œuvre,

l’application et l’exécution du

contrat d’achat ou de services

conclu avec nous dans la

Plateforme

Cette finalité inclut le traitement de vos données, en particulier pour :

▪ Vous contacter pour des mises à jour ou des informations

concernant les fonctionnalités, les produits ou les services

conclus, y compris l’envoi d’enquêtes de qualité sur les produits

ou les services fournis.

▪ Gérer le paiement des produits que vous achetez,

indépendamment du moyen de paiement utilisé. Par exemple :

▪ Si vous choisissez d’activer la fonctionnalité de conserver vos

données de paiement et votre adresse d’expédition pour de futurs

achats, lors de l’achat d’un de nos produits à travers le site web ou

l’appli, nous aurons besoin de traiter les données indiquées pour

l’activation et la mise en œuvre de cette fonctionnalité. Le

consentement pour l’activation de cette fonctionnalité permet que vos

données de paiement soient automatiquement affichées lors des

achats postérieurs pour ne pas avoir à les saisir dans chaque nouveau

processus. Ils seront considérés valides et en vigueur pour des achats

postérieurs. Vous pourrez modifier ou supprimer vos données de

paiement à tout moment à travers la section correspondante à

l’information de paiement, soit sur votre compte d’utilisateur inscrit du

site, soit à travers la section Mon compte l’appli.

▪ Activer les mécanismes nécessaires en vue de prévenir et de

détecter des utilisations non autorisées de la Plateforme (pendant

le processus d’achat et de retour ainsi qu’en cas d’éventuelles

fraudes contre vous-mêmes et/ou contre nous, par exemple). Si

nous pensons que la transaction peut être frauduleuse ou si nous

décelons un comportement inhabituel qui indique une tentative

d’utilisation frauduleuse de nos fonctionnalités, produits ou

services, ce traitement peut avoir pour conséquences de bloquer la

transaction ou de supprimer votre compte d’utilisateur.

▪ Gérer d’éventuels échanges ou retours après l’achat et gérer des

demandes d’information sur la disponibilité d’articles, la

réservation de produits par le biais de la Plateforme, ou vous

fournir les services liés à la fonctionnalité Personal Tailoring,

selon la disponibilité de ces options à chaque moment.

5

FINALITÉ En savoir plus

▪ À des fins de facturation et pour mettre à votre disposition les tickets

et les factures des achats effectués sur la Plateforme.

▪ Vous garantir l’utilisation d’autres fonctionnalités ou services

disponibles, tels que l’achat, la réception, la gestion et l’utilisation

de la Carte cadeau ou du Ticket cadeau, ainsi que pour vous

faciliter l’accès et l’utilisation du Wifi mis à la disposition de nos

clients dans les magasins physiques.

▪ Pour être en mesure de vous proposer des services personnalisés

spécifiques (tels que la recherche d’articles, la réservation d’une

cabine d’essayage, etc.) disponibles dans certains magasins

physiques, nous pouvons traiter vos données de localisation et de

contact.

▪ Enfin, nous pouvons traiter vos données afin de respecter des

obligations légales qui pourraient être applicables.

3. Pour répondre aux demandes

ou requêtes réalisées à travers

les canaux du Service client

Nous ne traitons que les données personnelles strictement nécessaires

pour gérer ou résoudre votre requête ou votre demande.

Si l’option est disponible et que vous choisissez de communiquer avec le

Service clientèle via le service de chat d’un réseau social ou d’un autre

partenaire, certaines de vos données à caractère personnel, telles que

votre nom ou votre nom d’utilisateur, seront importées de votre réseau

social ou de votre compte partenaire. En outre, gardez à l’esprit que les

données que vous soumettez sur ce service seront à la disposition de votre

réseau social ou du partenaire et soumises à leurs politiques de

confidentialité, c’est pourquoi nous vous recommandons de vérifier vos

paramètres de confidentialité et de lire les politiques de confidentialité du

réseau social ou du partenaire pour obtenir des informations plus détaillées

sur l’utilisation qu’ils font de vos données personnelles lors de l’utilisation

de leurs services.

4. Pour des finalités de

marketing

Cette finalité inclut le traitement de vos données, soumis à votre

consentement, en particulier pour :

▪ Personnaliser les services que nous vous proposons et nous

permettre de vous fournir des recommandations en fonction de vos

interactions avec nous sur la Plateforme ainsi qu’une analyse de

votre profil utilisateur (en fonction de votre historique d’achat et de

navigation, par exemple).

▪ Si vous êtes abonné à notre Newsletter, nous traiterons vos

données personnelles pour gérer votre abonnement, y compris

l’envoi d’information ciblée sur nos produits ou nos services à

travers divers moyens (comme la messagerie électronique ou les

SMS). De même, nous pourrons vous transmettre cette information

à travers des notifications push si celles-ci ont été activés dans

votre dispositif mobile.

▪ Nous voulons donc attirer votre attention sur le fait que ce

traitement de données comporte l’analyse de votre profil

d’utilisateur ou de client pour déterminer quelles sont vos

préférences et quels sont donc les produits ou les services plus

appropriés à votre style pour vous envoyer des informations. Par

exemple, sur la base de votre historique d’achat et de navigation

(c’est-à-dire en fonction des articles sur lesquels vous avez

cliqué), nous vous proposerons des produits que nous pensons

6

FINALITÉ En savoir plus

pouvoir vous intéresser et, si vous êtes un utilisateur inscrit, nous

vous fournirons la fonctionnalité de « récupération du panier ».

Veuillez lire notre Politique sur les cookies pour plus

d'informations.

▪ N’oubliez-pas que vous pouvez vous désabonner de la

Newsletter à tout moment et sans aucun coût dans la section

« Newsletter » de la Plateforme, ainsi qu’à partir des indications

fournies dans chaque communication. Si vous ne voulez plus

recevoir de notifications push, vous pouvez désactiver cette

option sur votre dispositif.

▪ Vous montrer des publicités sur Internet que vous pouvez voir

lorsque vous visitez des sites et des applis, par exemple sur les

réseaux sociaux. Les publicités que vous voyez peuvent être

aléatoires, mais en d'autres occasions, il peut s'agir de publicités

se rapportant à vos préférences ou achats et historique de

navigation.

▪ Si vous utilisez les réseaux sociaux, nous pourrons fournir aux

entreprises avec lesquelles nous collaborons certaines

informations afin qu’elles puissent, en tant que Co-responsables

du traitement, vous proposer des publicités de nos marques et,

de manière globale, vous proposer, ainsi qu’aux utilisateurs

comme vous, des publicités qui tiennent compte de votre profil

sur lesdits réseaux sociaux. Si vous souhaitez des

renseignements sur l’utilisation de vos données et le

fonctionnement de la publicité sur les réseaux sociaux, nous vous

recommandons de consulter la politique de confidentialité des

réseaux sociaux sur lesquels vous avez un profil.

▪ Nous utilisons aussi vos données pour procéder à des mesures

et effectuer des analyses sectorielles concernant les publicités

que nous montrons aux utilisateurs sur certaines plateformes de

nos partenaires. À cet effet nous collaborons avec ces tiers qui

nous offrent la technologie nécessaire (comme par exemple,

cookies, pixels, SDK (kit de développement logiciel)) pour utiliser

ces services. Sachez que nous pouvons avoir besoin de leur

fournir certaines informations ou certains identifiants à chaque

fois (par exemple, l’identifiant publicitaire associé au dispositif, un

identifiant associé à un cookie, etc.). Si vous souhaitez plus de

renseignements à ce sujet, veuillez consulter notre Politique sur

les cookies. De même, vous pouvez réinitialiser votre identifiant

publicitaire ou désactiver les publicités personnalisées sur votre

dispositif en réglant vos préférences dans la section Paramètres

de votre dispositif.

▪ De même, vous pouvez réinitialiser votre identifiant publicitaire ou

désactiver les publicités personnalisées sur votre dispositif en

réglant vos préférences dans la section Paramètres de votre

dispositif. Enrichissement des données : lorsque nous recueillons

vos données personnelles provenant de sources variées, nous

pouvons les regrouper dans certains cas afin de mieux comprendre

vos besoins et vos préférences par rapport à nos produits et

services (y compris dans le but d'analyser, de générer des profils

d'utilisateurs, d'effectuer des études marketing, des enquêtes de

qualité et d'améliorer nos interactions avec nos clients). C’est le

cas, par exemple, lorsque nous combinons vos informations, si

vous avez un compte enregistré et, en utilisant la même adresse e-

mail ou le numéro de téléphone associés à votre compte, vous

effectuez un achat en tant qu’invité, ou lorsque nous associons les

7

FINALITÉ En savoir plus

informations qui sont collectées automatiquement (comme les

adresses IP et MAC ou les métadonnées) avec les informations

que vous nous avez fournies directement par le biais de votre

activité sur la Plateforme ou dans l’un de nos magasins (par

exemple, des informations liées à vos achats, aussi bien dans des

magasins physiques qu’en ligne, vos préférences, etc.)

▪ Mettre en place des actions promotionnelles (par exemple, pour

la réalisation de concours ou l’envoi de votre liste d’articles

conservés à l’adresse électronique que vous nous indiquerez). En

participant à une action promotionnelle, vous nous autorisez à

traiter les données fournies en fonction de chaque action

promotionnelle et à pouvoir les communiquer à travers divers

moyens tels que les réseaux sociaux ou la Plateforme elle-même.

Les bases légales de chaque action promotionnelle dans laquelle

vous participez seront à votre disposition, avec une information plus

détaillée sur le traitement de vos données.

▪ Diffuser sur la Plateforme, ou à travers nos canaux des réseaux

sociaux, des photos ou des images que vous avez partagé de

manière publique, si vous nous donnez votre consentement pour le

faire.

5\. Analyse d’utilisabilité et de

qualité pour l’amélioration de nos

services

Si vous accédez à notre Plateforme, vous êtes informé que nous traiterons

vos données à des fins d’analyse et statistiques, c’est-à-dire pour

comprendre la façon dont les utilisateurs interagissent avec notre

Plateforme et avec les actions mises en œuvre sur d'autres sites et applis,

afin de pouvoir améliorer nos services. Veuillez lire notre Politique sur les

cookies pour plus d'informations.

De même, nous réalisons parfois des actions et des enquêtes de qualité

destinées à connaître le degré de satisfaction de nos clients et utilisateurs

et pour détecter les domaines dans lesquels améliorer nos performances.

3. QUEL EST LE FONDEMENT DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES

PERSONNELLES ?

Le fondement juridique qui nous permet de traiter vos données personnelles dépend de la finalité pour laquelle

celles-ci sont traitées, conformément à ce qui est expliqué dans le tableau suivant :

8

Finalité Fondement

1\. Gérer votre inscription et

votre identification comme

utilisateur de la Plateforme

Le traitement de vos données est nécessaire pour l’exécution des termes

régissant l’utilisation de l’Appli et du Site Internet. Autrement dit, le

traitement de vos données personnelles est nécessaire pour vous inscrire

comme utilisateur de la Plateforme, sinon cette inscription ne pourrait pas

être gérée.

Nous considérons que nous avons un intérêt légitime à lier à votre compte

vos achats et les données collectées par différents canaux de la Plateforme

sur votre activité.

Si vous choisissez d’utiliser l’accès ou l'identification à travers un réseau

social, le motif de notre fondement pour traiter vos données est le

consentement donné au moment d’autoriser la cession de vos données

depuis le réseau social.

2\. Mise en œuvre, application

et exécution du contrat d’achat

ou de services

Le traitement de vos données personnelles est nécessaire pour l’exécution

du contrat d’achat ou de prestation de services à travers lequel nous

sommes liés. Cela comprend les données de contact que nous traitons afin

de vous fournir les tickets électroniques de vos achats dans les Magasins

physiques et de vous faciliter les opérations avec ces tickets.

L’activation de certains traitements de données associés au processus

d’achat peut n’avoir lieu que si vous le demandez ou si vous nous y

autorisez, comme dans le cas de la conservation des données de paiement

pour de futurs achats ou le traitement de données nécessaire pour scanner

les tickets d’achats à travers la section Wallet de l’appli ou pour vous

informer de la disponibilité de nos produits, lorsque ces fonctionnalités sont

disponibles. Dans ces cas, la base sur laquelle nous traitons vos données

personnelles est votre propre consentement. En outre, nous traitons vos

données de localisation lorsque vous nous fournissez votre consentement,

afin de vous proposer des services spécifiques via l’Appli lors de la visite

de certains de nos magasins physiques.

Nous considérons que nous avons un intérêt légitime à effectuer les

vérifications pertinentes pour détecter et prévenir les fraudes ou utilisations

frauduleuses potentielles de la plateforme, comme lorsque vous effectuez

un achat ou un retour ou pour analyser l'efficacité de différents services

inclus dans la plateforme, comme par exemple l'outil pour trouver votre

taille. Nous estimons que le traitement de ces données est dans l’intérêt de

toutes les parties concernées : pour vous, car il nous permet de mettre en

place des mesures pour vous protéger contre des tentatives de fraude

commises par des tiers ; pour nous, car il nous permet d'éviter des

utilisations non autorisées de la Plateforme ; pour tous nos clients et la

société en général, car il protège aussi leur intérêt en garantissant que les

activités frauduleuses sont découragées et détectées lorsqu'elles

surviennent.

9

Finalité Fondement

3\. Service client Nous considérons que nous avons un intérêt légitime à répondre aux

demandes ou aux requêtes que vous nous faites à travers les divers

moyens de contact existants. Nous estimons que le traitement de ces

données est aussi dans votre intérêt dès lors qu’il nous permet de gérer

convenablement vos demandes et de répondre aux requêtes adressées.

Quand vous nous contactez, en particulier pour la gestion d’incidents

concernant votre commande ou le produit/service acheté sur la Plateforme,

le traitement est nécessaire pour l’exécution du contrat d’achat.

Quand votre demande concerne l’exercice des droits sur lesquels nous

vous informons ci-après, ou des réclamations visant nos produits ou nos

services, nous sommes légalement autorisés à traiter vos données sur la

base du respect des obligations juridiques qui nous engage.

Dans certains cas, en lien avec des réclamations de produit, le traitement

de données pourrait être nécessaire afin de garantir l’intérêt public au sein

de la santé publique.

4\. Marketing La base légitime pour traiter vos données à des fins de marketing est le

consentement que vous nous donnez, par exemple en acceptant de

recevoir des informations personnalisées à travers divers moyens, quand

vous autorisez l’envoi de notifications push sur votre dispositif, ou quand

vous configurez les paramètres de confidentialité, quand vous acceptez les

cookies ou quand vous acceptez les conditions générales pour participer à

une action promotionnelle ou pour publier vos photos sur la Plateforme ou

nos pages sur les réseaux sociaux.

Pour pouvoir vous proposer des services personnalisés ou vous montrer

une information personnalisée, que ce soit sur notre Plateforme ou sur celle

de tiers, ainsi que pour pouvoir prendre part à l’enrichissement des

données, nous considérons que nous avons un intérêt légitime à réaliser

un profilage avec l’information dont nous disposons sur vous (les sites que

vous visitez, vos préférences ou l’historique de vos achats) et les données

personnelles que vous nous avez fourni comme la tranche d’âge ou la

langue, puisque nous considérons que le traitement de ces données est

aussi dans votre intérêt puisqu’il vous permet d’améliorer votre expérience

comme utilisateur et d’avoir accès à une information conforme à vos

préférences.

5\. Analyse de l'ergonomie et de

qualité

Nous considérons que nous avons un intérêt légitime à analyser

l’utilisabilité de la Plateforme et le degré de satisfaction de l’utilisateur

puisque nous estimons que le traitement de ces données est aussi dans

votre intérêt puisque sa finalité est d’améliorer l’expérience d’utilisateur et

d’offrir un service de meilleure qualité.

10

4. PENDANT COMBIEN DE TEMPS VOS DONNÉES SERONT-ELLES

CONSERVÉES ?

La durée de conservation de vos données dépend des finalités pour lesquelles elles sont traitées, comme expliqué

ci-dessous :

Finalité Durée de conservation

1\. Gérer votre inscription et

votre identification comme

utilisateur de la Plateforme

Vos données seront traitées tant que vous conserverez la qualité

d’utilisateur inscrit (c’est-à-dire jusqu’au moment où vous déciderez de

supprimer votre compte d’utilisateur).

2\. La mise en œuvre,

l’application et l’exécution du

contrat d’achat ou de services

Nous traiterons vos données pendant le temps nécessaire pour gérer

l’achat des produits ou des services, y compris tous éventuels retours,

plaintes ou réclamations associés à l’achat du produit ou du service en

particulier.

Dans certains cas, nous traiterons les données uniquement jusqu’au

moment que vous aurez décidé, comme dans le cas des données de

paiement que vous nous avez demandé de conserver pour d’éventuels

futurs achats (lorsque cette fonction est disponible).

3\. Service client Nous traiterons vos données pendant le temps nécessaire pour répondre à

votre requête ou votre demande, ainsi que durant la durée établie dans les

textes réglementaires qui pourraient être applicables dans chaque cas.

4\. Marketing Nous traiterons vos données personnelles jusqu’à votre désabonnement ou

l’annulation de votre souscription à la newsletter.

De même, nous vous montrerons des publicités personnalisées jusqu’à ce

que vous modifiiez vos paramètres sur votre dispositif ou le navigateur de

sorte que l’autorisation soit révoquée.

Si vous participez à des actions promotionnelles, nous conserverons vos

données personnelles pendant 6 mois à compter de la fin de l’action.

5\. Analyse de l'ergonomie et de

qualité

Nous traiterons vos données occasionnellement pendant la durée de

réalisation d’une action ou d’une enquête de qualité en particulier ou jusqu’à

la pseudonymisation de vos données de navigation.

Indépendamment du traitement de vos données personnelles pendant la durée strictement nécessaire pour remplir

la finalité correspondante comme indiquée ci-dessus, celles-ci seront ensuite conservées, convenablement

sauvegardées et protégées avec un accès restreint pendant le temps duquel la responsabilité pourrait être engagée

suite au traitement, en exécution de la réglementation en vigueur à chaque moment. Il sera procédé à la

suppression des données personnelles une fois que les éventuelles actions de chaque cas seront prescrites.

11

5. VOS DONNÉES SERONT-ELLES PARTAGÉES AVEC DES TIERS ?

Afin de remplir les finalités indiquées dans cette Politique de confidentialité, l’accès à vos données personnelles

doit être permis aux entités du Groupe Inditex et à des tiers auxquels nous faisons appel pour vous offrir certains

services, c’est-à-dire :

▪ des établissements financiers,

▪ des entités de détection et de prévention des fraudes,

▪ des fournisseurs de services technologiques et d’analyse,

▪ des fournisseurs et des partenaires de services liés à la logistique, au transport et à la livraison

et/ou leurs établissements partenaires,

▪ des fournisseurs de services liés au service client,

▪ des fournisseurs et des partenaires de services liés au marketing et à la publicité, tels que des

agences de publicité, des partenaires publicitaires ou des réseaux sociaux qui, dans certains cas,

peuvent agir comme des responsables conjoints.

▪ autorités publiques

Pour des raisons d’efficacité du service, certains de ces fournisseurs sont situés en dehors de l’Espace économique

européen dont le niveau de protection des données personnelles n’est pas comparable à celui de l’Union

européenne, c’est notamment le cas des États-Unis. Dans ces cas, nous tenons à vous informer que le transfert

de vos données sera effectué avec les garanties appropriées et en assurant toujours la sécurité de vos

données, à l’aide des outils internationaux de transfert de données les plus pratiques, par exemple les clauses

contractuelles types et toutes les mesures complémentaires pertinentes, https://commission.europa.eu/law/law-

topic/data-protection/international-dimension-data-protection/standard-contractual-clauses-scc_en.

Par ailleurs, nous vous informons que nous aurons besoin de partager vos données avec notre société mère,

Industria de Diseño Textil, S.A. (Inditex, S.A.), la société holding du Groupe Inditex, pour remplir les obligations

correspondant à la société mère.

Dans l’éventualité où nous vendrions ou transférions la totalité ou une partie de notre entreprise ou de nos actifs à

une autre société au sein ou à l’extérieur du Groupe Inditex, ou dans l’éventualité où toute autre opération

commerciale serait mise en œuvre à la suite de restructurations de l’entreprise, nous pourrions divulguer vos

données personnelles à l’acquéreur potentiel de cette entreprise ou de ces actifs. Si une telle vente ou un tel

transfert avait lieu, nous nous efforcerions de persuader le cessionnaire d’utiliser les données personnelles que

vous nous avez fournies conformément à notre politique de confidentialité. Dans ce cas, nous estimons que nous

avons un intérêt légitime à la réorganisation de notre structure d’entreprise.

En outre, si vous choisissez d’utiliser la Plateforme sur différents marchés (c’est-à-dire en créant des comptes

d’utilisateurs enregistrés sur différents marchés avec la même adresse e-mail), nous pourrions avoir besoin de

divulguer ou de transférer les informations liées à votre compte ou à votre activité aux entreprises de la marque

opérant sur ces marchés, dans la mesure où elles sont directement impliquées dans la réalisation de l’un des

objectifs décrits au paragraphe 2. Nous considérons que cela est nécessaire conformément à nos préférences et

à nos intérêts communs.

12

6. QUELS SONT VOS DROITS QUAND VOUS NOUS FOURNISSEZ VOS

DONNÉES ?

Nous nous engageons à respecter la confidentialité de vos données à caractère personnel et à vous offrir la

possibilité d’exercer vos droits. Vous pouvez les exercer gratuitement en nous envoyant une demande via ce

lien. Si vous avez des difficultés à utiliser ce canal, vous pouvez nous écrire par courrier électronique à l’adresse

de contact indiquée au point 1 du présent document, en indiquant le motif de votre demande et le droit que vous

souhaitez exercer.

En outre, nous pouvons vous offrir la possibilité d’exercer vos droits et de définir vos préférences en matière de

confidentialité lors de l’utilisation de certains de nos services, ou en mettant à votre disposition des canaux

spécifiques au sein de notre Plateforme.

Si nous estimons nécessaire de vérifier votre identité, nous pouvons vous demander une copie d’un document

prouvant votre identité.

Indépendamment de la finalité ou de la base légale en vertu de laquelle nous traiterons vos données, vous avez

particulièrement droit à :

● Nous demander l’accès aux données dont nous disposons sur vous. Nous vous rappelons que si vous

êtes utilisateur inscrit de la Plateforme, cette information peut aussi être consultée dans la section

correspondante à vos données personnelles.

● Nous demander la rectification des données dont nous disposons déjà. Nous vous rappelons que si

vous êtes utilisateur inscrit de la Plateforme, vous pouvez aussi accéder à la section correspondante à

vos données personnelles de votre compte pour modifier ou mettre à jour vos données personnelles.

Dans tous les cas, n’oubliez-pas qu’en nous fournissant vos données à caractère personnel de manière

active et par toute voie, vous vous assurez que celles-ci sont vraies et exactes et que vous vous

engagez à nous communiquer tout changement ou modification de celles-ci. Tout dommage ou toute

perte causée à la Plateforme ou au responsable de la Plateforme ou à tout autre tiers au motif d’une

communication d’information erronée, inexacte ou incomplète dans les formulaires d’enregistrement

relève de la compétence exclusive de l’utilisateur. Nous vous prions de ne pas oublier qu’en règle

générale vous ne devez fournir que vos propres données personnelles et non celles de tiers, sauf ce

qui est permis dans cette Politique de confidentialité.

● Nous demander de supprimer vos données dans la mesure où ils ne sont plus nécessaires pour la

finalité pour laquelle nous aurions pu avoir besoin de les traiter, d’après ce qui a déjà été indiqué ci-

dessus, ou pour lesquels nous ne sommes plus compétents pour le faire.

● Nous demander de limiter le traitement de vos données, ce qui implique que, dans certains cas, vous

pouvez nous demander de suspendre momentanément le traitement des données ou de les conserver

au-delà du temps nécessaire si vous en avez besoin.

● Fournir des directives concernant la conservation, l'effacement ou la communication de vos données

personnelles après votre décès.

Si vous nous avez donné votre consentement pour le traitement de vos données pour une quelconque finalité,

vous avez aussi le droit de le retirer à tout moment. Certaines façons de retirer votre consentement sont

expliquées au point 2 où nous expliquons les finalités du traitement de vos données.

Si vous ne souhaitez pas que nous envoyions des informations à des tiers pour qu'ils vous montrent des publicités,

vous pouvez modifier vos préférences sur votre dispositif et modifier les paramètres des cookies sur votre

navigateur, vérifier la politique de confidentialité et les paramètres des réseaux sociaux sur lesquels vous avez un

profil, ou nous envoyer un e-mail à l’adresse indiquée ci-dessus nous informant de votre demande.

Tel que cela a été expliqué au paragraphe 3, quand le traitement de vos données est fondé sur votre consentement

ou l’exécution du contrat, vous aurez aussi le droit de demander la portabilité de vos données personnelles.

Ceci veut dire que vous aurez le droit de recevoir les données personnelles que vous nous avez fournies dans un

format structuré, d’utilisation courante et lisible par une machine, afin de pouvoir le transmettre directement à une

autre entité, pour autant que cela soit techniquement possible.

13

Par ailleurs, si le traitement de vos données est fondé sur notre intérêt légitime, vous aurez aussi le droit de vous

opposer au traitement de vos données.

En dernier lieu, nous vous informons de votre droit à présenter une réclamation auprès de la correspondante

autorité de contrôle en matière de protection des données, en particulier :

▪ Agence espagnole de protection des données personnelles :

(https://www.agpd.es/portalwebAGPD/index-ides-idphp.php);

▪ L’autorité du pays où est installée la société retail du pays :

https://edpb.europa.eu/about-edpb/board/members_en.

7. QU’ARRIVE-T-IL SI VOUS NOUS FOURNISSEZ DES DONNÉES DE

TIERS OU SI UN TIERS NOUS FOURNIT VOS DONNÉES ?

Nous proposons certaines fonctionnalités ou des services requérant le traitement des données personnelles d’un

tiers que vous, en tant qu’utilisateur ou client, devez nous fournir comme dans le cas de l’activation et de l’envoi

d’une Carte cadeau ou la gestion de la demande d’un Ticket cadeau (lorsque ces fonctions sont disponibles), ou

lorsque vous autorisez un tiers à retirer une commande dans nos magasins ou établissements partenaires. Si vous

nous fournissez des données personnelles relatives à des tiers ou s'il est nécessaire que nous les demandions afin

qu'un tiers puisse retirer une commande en votre nom, vous nous assurez qu’ils ont été informés sur les finalités

et la façon dont nous avons besoin de traiter leurs données personnelles.

Si un tiers nous a fourni vos données ou si vous les avez fournies vous-même du fait d’une fonction ou d’un service

demandé par l’un de nos utilisateurs, nous les utiliserons pour gérer la fonction ou le service en question dans

chaque cas, dans les limites des finalités énoncées dans la présente Politique de confidentialité, dont le lien est

toujours présent dans nos communications.

8. CHANGEMENTS DE LA POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ

L’information contenue dans cette Politique de confidentialité peut être modifiée si nous le jugeons utile. Le cas

échéant, ceci vous sera notifié par plusieurs voies à travers la Plateforme (par exemple une bannière, une fenêtre

pop-up ou une notification push), ou même communiqué à votre adresse électronique si le changement en question

est particulièrement important pour votre confidentialité, de manière à vous permettre de revoir les changements,

évaluer ceux-ci et, s’il y a lieu, vous opposez ou vous retirer d’un service ou d’une fonctionnalité. En tout cas, nous

vous suggérons de revoir cette Politique de confidentialité et de Cookies de temps en temps, afin de prendre

connaissance de changements mineurs ou de l’introduction d’une amélioration interactive, en profitant du fait qu’elle

constituera toujours un repère permanent d’information dans notre site et notre appli.

9. INFORMATION SUR LES COOKIES

Nous utilisons des cookies et des dispositifs similaires, sous réserve de votre consentement, pour faciliter votre

navigation sur la Plateforme, pour connaître votre façon d’interagir avec nous et, dans certains cas, pour vous

proposer des publicités adaptées à vos habitudes de navigation. Nous vous prions de lire notre Politique sur les

cookies pour connaître plus en détail les cookies et les dispositifs similaires que nous utilisons, leur finalité,

comment gérer vos préférences, ainsi que d’autres informations pertinentes.
